{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026778",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "현도면"
    },
    "text": "県道面 (현도면)\\n\n忠清北道清州市書院区\\n\n忠清北道清州市書院区に位置する仙洞里は面の所在地で、東部境界は九峰山を主峰とする山脈が走り、北西は老姑峰を中心に山地を形成し、北部地方には谷底平野が発達している。 そして面の南東側には大清湖がある。 面の地名は県道山から由来したと知られており、郷土史料には「御真の都」という意味を持っていると伝えられている。 海東地図には一道面と二道面はそれぞれ西と西北の端に位置し、該当地域には老峰書院、新灘津、徳裕駅、梅浦、そして黔潭書院などが表記されている。 また、輿地島には一道面には県道山が大きく高い山と強調されて表記されており、二道面は河川から遠く離れて北面と三道面の間に位置するものと表記されている。 また、『朝鮮地図』では一道面を西道面に、二道面を西二道面と表記し、これらの地域には書院と新灘江亭が表記されている。 また、大東輿地図の西一道面と西二道面の南側には国師郎山が表記されている。 輿地図書によると、一道面は石川、老老山、達渓、徳池、新灘、処亭、鎮田の7つの村を管轄し、二道面は市南·牛鹿·花港·上外三木·中下三木·白玉浦の6つの村を管轄した。 そして『旧韓国行政区域一覧』によると、1912年頃、一道面は五加、龍房、労働などの20ヶ村を管轄し、二道面は労働、竹田、牛鹿などの13ヶ村を管轄した。 1914年清州郡に編入され、県道面に改称された。 また、『新旧対照』によると、当時の面は下石、老山、梅峰、達渓などの13洞里を管轄した。 1949年清州郡から清原郡に編制された。",
    "QA": [
        {
            "question": "県道面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "県道面は忠清北道清州市書院区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "面の東部境界は何ですか？",
            "answer": "面の東部境界は九峰山を主峰とする山脈です。"
        },
        {
            "question": "面の北西はどのような地形を形成していますか？",
            "answer": "面の北西は老姑峰を中心に山地を形成しています。"
        },
        {
            "question": "面の南東側には何がありますか？",
            "answer": "面の南東側には大清湖があります。"
        },
        {
            "question": "県道面の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "県道面の地名は県道山から由来しています。"
        },
        {
            "question": "一道面と二道面にはどのような地名が表記されていますか？",
            "answer": "一道面には老峰書院、新灘津、徳裕駅、梅浦、黔潭書院などが表記されています。二道面には書院と新灘江亭が表記されています。"
        },
        {
            "question": "一道面と二道面はどのように表記されていますか？",
            "answer": "一道面は西道面、二道面は西二道面と表記されています。"
        },
        {
            "question": "一道面と二道面の管轄する村は何ですか？",
            "answer": "一道面は石川、老老山、達渓、徳池、新灘、処亭、鎮田の7つの村を管轄し、二道面は市南・牛鹿・花港・上外三木・中下三木・白玉浦の6つの村を管轄しました。"
        },
        {
            "question": "県道面はいつ清州郡に編入されましたか？",
            "answer": "県道面は1914年に清州郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "面は何洞里を管轄していましたか？",
            "answer": "面は下石、老山、梅峰、達渓などの13洞里を管轄していました。"
        },
        {
            "question": "県道面はいつ清州郡から清原郡に編制されましたか？",
            "answer": "県道面は1949年に清州郡から清原郡に編制されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 489,
        "QA": 404
    }
}